<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>@irihit</title><link>https://irihit.github.io/</link><description>Recent content on @irihit</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Fri, 30 Sep 2022 18:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://irihit.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>BtoB サービスの開発を AWS で加速するために</title><link>https://irihit.github.io/posts/btob-statup-with-aws/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 18:00:00 +0900</pubDate><guid>https://irihit.github.io/posts/btob-statup-with-aws/</guid><description>BtoB のサービスを提供するスタートアップの開発業務に従事してから、2年以上の時間が経ちました。偶然にも、現在の会社に参加してからすぐにサービスのフルリニューアルを行うことになり、Google Cloud Platform (GCP) から Amazon Web Services (AWS) への移行を主導したり、さまざまなプログラムを利用するなどの機会がありました。
現在開発しているサービスは、フルリニューアルのリリース後から順調な成長を行えており、改めて AWS や GCP といったクラウドサービスを活用することがスタートアップの成長に重要な要素であると認識しています。
この記事では、私たちがどのようにクラウドサービスを活用したかを振り返りながら、これから事業を構築していくスタートアップの方々に事例を紹介できればと考えています。
AWS Activate に申し込む すでに GCP でサービスを稼働していた状況では、サーバー等の運用費用がリニューアルの開発を行う上での課題でした。既存のお客様に対してサービスを提供しつつ、フルスクラッチで別のサービスを稼働させる必要があります。そのため、サーバー費用は単純計算で2倍になると考えていました。
AWS にはスタートアップ企業に対して費用面を含む大きな支援を無償で提供する AWS Activate と呼ばれるプログラムが存在しています。このプログラムには参加条件があるものの、それらを満たすことで AWS クレジット、AWS サポートクレジット、トレーニング等のさまざまな特典を受け取ることができます。
同様のプログラムは GCP や Microsoft Azure にも存在しているため、クラウドの選定時には確認してみることをお勧めします。
私たちは AWS Activate の特典を受け取ることによって、開発中や PoC の費用を最低限に抑えつつ、フルリニューアルを達成することができました。
https://aws.amazon.com/jp/activate/
また、AWS には AWS Startup Ramp と呼ばれる公共分野に特化したプログラムもあります。公共分野向けのソリューションを提供しようとするスタートアップではコスト面でのサポートの他、コミュニティへの参加や特別なマーケティングの機会を得ることができます。
https://aws.amazon.com/jp/government-education/startups/public-sector-startup-ramp/
責任共有モデルを理解する BtoB のビジネスを行う上では、セキュリティ統制がしっかりと構築されていることが成長の鍵となります。お客様にサービスをご利用いただくためには、セキュリティが高い水準で保たれていることはもちろん、その根拠を正しく説明しなくてはなりません。特にエンタープライズ企業を中心に、サービスの採用前にセキュリティチェックが行われることは非常に多くありました。
AWS では、提供されるサービスについて、責任共有モデルが適用されます。これは、AWS と事業者 (AWS の利用者) 間における責任範囲の決定に関係しています。AWS の責任範囲においては、AWS のサービスを利用する開発者や運用者は、その責任を AWS に一任することができます。これは、高いセキュリティを維持しつつ、素早い開発を繰り返す必要のあるスタートアップでは非常に重要な要素です。
私たちは、サービスの基盤に関わる部分について、可能な限り責任を AWS 側に寄せることで、複雑で時間のかかるセキュリティに関する業務を軽減しました。これによって、お客様の求めるセキュリティ水準を達成しながら、業務時間の大部分をサービスの成長のために費やすことを実現しています。
https://aws.amazon.com/jp/compliance/shared-responsibility-model/
AWS サポートを活用する 人数の少ないスタートアップ企業では、開発者一人一人がより広範囲の業務に責任を持って携わる必要があります。これはスタートアップでしか得られない貴重な経験を得ることができる素晴らしいものですが、時には専門ではない領域に対しての調査や開発に膨大な時間を要することがあります。</description></item></channel></rss>